消委會：$99 Baleno內衣防寒力跑贏 6款愈洗愈暖

近日香港天氣寒冷，市民會購買保暖內衣禦寒。消費者委員會今日(15日)公布一項測試報告，測試20款聲稱具保溫、保暖、防寒效能的長袖內衣，男女裝各佔一半，其中15款為日常穿着，另外5款聲稱適合運動或戶外時穿，價格由99港元至559港元不等。測試發現市面上的保暖內衣保暖程度懸殊，保溫值可相差逾2倍，近半數保暖內衣樣本排汗快乾能力欠佳，或影響舒適度。各樣本耐用程度參差，近30%樣本抗起毛球表現只有2.5分或以下。

15款日常內衣中，以售價99港元的「Baleno」保暖度最高，平均保溫值為0.23clo。保暖值較低的是「TOPVALU」及「Gunze」，平均只有0.12clo。眾多樣本的最高與最低平均保溫值相差約1倍。

而運動或戶外活動底層衣樣本保暖度相差更大，平均保溫值由0.1至0.32clo不等，最低和最高相差超過2倍，當中「Wed'ze」及「mont-bell」表現最好，平均保溫值分別為0.32clo及0.26clo，超越日常內衣樣本。而保暖值最低的則為「Columbia」及「THERMOWAVE」，而前者售價為559港元，為所有樣本中最貴，反映價格不能代表內衣的保暖程度。

消委會亦測試保暖內衣經洗濯後的保溫值，發現15款日常內衣中，僅「音。樂。肌。着」經30次洗濯後保溫值由0.15clo下降60%至0.06clo，其餘表現良好，其中「雞仔嘜」、「TOPVALU」、「Bossini」、「Uniqlo」、「Gunze」及「THERMOWAVE」保溫值更比洗濯前高20%以上，是由於多次洗濯過後，布料的蓬鬆度增加，令纖維間能保存更多空氣所致。

立刻掃貨

班尼路

利申：不嬲買開班尼路，Uniqlo 屌你老母企開d啦

全身U記

15款日常內衣中，以售價99港元的「Baleno」保暖度最高，平均保溫值為0.23clo

Baleno 吐氣揚眉啦

Baleno 依家賣緊幾錢？仲有冇賣？

U記

另外，男裝方面，消委會推介「B.V.D」Heat-Biz（$179）、「Baleno」ThermalExtra男裝圓領長袖超暖內衣（$99）及「Uniqlo」極暖HeattechExtraWarmCrewNeckLongSleeveT-Shirt（Men's）（$149）保暖度較高。而「B.V.D」及「Baleno」、「Giordano」G-Warmer男裝針織上衣（$160）、「Topvalu」PeaceFit瞬間溫感男裝V領長袖（$100）及「Bossini」ZtayWarm男裝圓領T-恤（$130）排汗快乾表現較佳。

總括而言，消委會推介$100或以下的保暖內衣，女裝首選「Martini」HeatOn；男裝則推介「Baleno」ThermalExtra男裝圓領長袖超暖內衣和「Topvalu」PeaceFit瞬間溫感男裝V領長袖。

有冇人知雞仔嘜點解仲生存到

已大量入手

手拎Belano 內衣就有閪屌

買黎炒

之前見有人開post仲話走去買columbia 最好

只係保暖度？
計埋防水、透氣overall個分係點？

排汗下嘩！

防水.......

外衣咩。

上次洗頭水 我下晝想去買已經即刻無貨
今次唔知會點呢

U記保暖內衣而家分左3個LV

留名掃貨

sor, 係排汗
報紙佬寫出嚟就只係比較保暖度
但消費會係有測試埋排汗同透氣

保溫值更比洗濯前高20%以上，是由於多次洗濯過後，布料的蓬鬆度增加

係好事定壞事

咁熱都要著咩保暖底衫

暖喎

消委會好波

次次消委會測試，跑出既都係平野

以後d產品搵消委會代言就得

保暖最差但都有4.5星

消委會：5款保暖內衣表現理想 119元貨媲美559元

天寒地凍時穿件保暖內衣便更加暖笠笠。消委會測試20款保暖內衣，發現當中5款內衣整體表現理想。結果同時顯示，總評分與價錢未必有絕對關係，其中一款售119元的內衣，與一款售559元的內衣，同得4.5星評分。

測試涵蓋20款聲稱具保溫、保暖、防寒效能的長袖內衣，當中15款為日常穿著的內衣，另外5款為聲稱適合於運動或戶外活動時穿著的底層衣。今次揀選的樣本屬輕度或中度保暖款式，質料採用較普遍的人造纖維或混合纖維，售價較大眾化，由99元至559元不等。

在15款日常穿著款式中，保溫值相差約1倍；5款運動及戶外活動底層衣，保溫值相差超過2倍。消委會同時測試內衣經洗濯30次後的保暖能力，當中6款的保暖值較原先高兩成以上，一款保暖能力下跌。保暖值增加，與布料變得較蓬鬆，纖維間能保存更多空氣有關。

在運動或戶外活動底層衣方面，「mont-bel l」（女裝，售360元）、「Wed'ze」（女裝，售119元）、「 The North Face，售490元」（男裝）和「Columbia」（男裝，售559元）都有4.5星表現。其中「Wed'ze」（女裝）的價錢相宜。

至於日常內衣方面，售99元的「Martini」（女裝）得4星，表現僅次於售479元，得4.5星的「破無素足Masami」（女裝）。

消委會提醒，內衣是十分個人化的產品，不同人選購內衣有不同的要求。怕冷、較少運動的人士，如著重內衣保暖程度，可選擇保暖度較高的日常內衣；至於好動、出汗較多又或長時間在戶外大風或寒冷的環境下工作或運動（例如遠足、攀山、滑雪）的人士，宜選擇透水氣度高、排汗快乾表現佳的運動／戶外活動底層衣。

計埋排汗果d?

白賴佬內衣直到當T恤著真係好暖

佢最保暖個隻洗多幾洗就出哂毛粒

消委會上次講冷氣 都係D雞牌跑出
咩風澤牌果D

columbia應該係for戶外運動用

信唔過

所以我對hk01嗰種比較好有保留
消費會個測試有分「日常穿著款式」同「運動及戶外活動底層衣」
baleno係前者，columbia係後者

果條垃圾仲屌7uniqlo 話垃圾料做

消委會都信唔過

uniqlo 出左隻超極暧，晏就 20度著真係會出汗
夜晚去返10度又好舒服

佢測唔測到有幾耐用？
不過冷氣呢啲都好蝦人買
所謂名牌子嘅唔少都係貼牌

屋企有訂開選擇月刊
啲結果完全信唔過
所謂測試好多on9準則、條件
仲好多時冇include最熱門果啲型號
完全不切實際

女裝首選「Martini」HeatOn
咩牌子黎?

屌你我係果個post 話 Baleno 最暖, 比人屌到仆街

sor, 應該係東方

價錢唔係星既factor

等於兩間5星酒店, 一間100蚊晚, 一間1000蚊晚
同樣都係5星

消委會只係俾堆facts 你

消委會都有幾有公信力
呢次Baleno 大買了

收左錢

但保暖最渣點解仲有4.5星

笨撚佬d底橫一向都好好著

戶外用品個post入面大把人屌columbia, north face貴得黎大件得黎唔夠暖

前幾年隻抽濕機因為咁而貴成倍兼缺貨

真心
著果件加薄褸頂到十三度
利申怕凍

我喺加拿大著件columbia褸不知幾暖
零下廿幾度吹風都唔怕
減價買，$1000港紙左右
係香港吊高嚟賣啫

Columbia五百幾蚊都賣垃圾俾人

保暖+排汗係好緊要

笨撚佬係ok嘅
利申：著緊, 幾透氣

U記一洗就穿，收皮啦

屌你baleno冇XL買

日常著columbia直頭覺熱

之前減到59一件。

columbia, north face一件起碼著10年

有冇熟手講解下3層保暖法？

最渣姐 又唔代表唔保暖 無咁暖姐

邊度可以睇到原本份報告？我去消委會個網得舊期數雜誌。

今晚放工買返件baleno先

我女朋友之前做戶外用品公司，意大利公司來d 同事都話Columbia唔掂

人地鬼佬著住去滑雪
唔work仲會有人幫襯？
報紙佬斷章取義 盲毛就信到十足

競爭對手

Uniqlo 有三款 都有test?

價錢除咗考慮保暖，仲應該要考慮埋厚度，耐用度

佢之前果款好唔掂

亞熱帶地區夠做, 有隻加拿大牌子仲靚, 不過好撚貴

有無得炒

中曬廣告毒

omni heat 系列堅暖喎

加拿大我鳥牌？

lm等睇話做假

呢隻有著
好薄咋喎

我有福嗱

Baleno

玩開戶外用品都知Columbia一直都唔係最top嘅品牌 係外國通常係買佢夠平 性價比
係好多香港人on99淨係識Columbia 一係就 The North Face 同大陸嘢Nikko比就以為已經係top brand 係香港賣到貴一貴又有人買
六百蚊我唔好買件Patagonia

heat tech 根本屌打

又有得炒la

U記 extra warm

本土

著緊呢款

著緊，又light 又暖
放工掃多兩件

u 記係咪入面有毛果隻先，如果係緊係暖啦，但出汗就仆街

今日放工去掃番幾件

Baleno啲質地，你著埋我個份
係d老人先至去買

Wed'ze=迪卡儂 窮人恩物

Columbia

C記係香港係貴到ON撚9

2合一內層係羽絨個D夠膽賣3000+

講真north face 勁過 C記好撚多喎

睇唔少人行雪山都係著north face

當然仲有mont bell, arcteryx

都凍撚完啦

防彈防火都唔計埋學人講底衫評測? 知唔知咩叫尊重

收工即去買
多謝消委會

喂咁會再凍架嘛

有無人著過雞仔嘜
諗返起都覺得受罪
著上身好似俾針拮咁

Columbia 嗰件 Men’s Midweight Stretch Baselayer Long Sleeve Shirt
美國官網正價先賣$55
即係港紙$430

All in baleno

好多撚推columbia

不嬲有啦

14度以下笨撚佬就堅笨撚

雞仔muk件背心係暖，不過200蚊件

columbia戶外牌子嚟講, 根本唔入流, 仲有啲on9打飛機

very warm呢？

就係著緊呢款

佢白底好多人買

包括我老母

清貨減價買黎粗著都OK既

係香港標個價極搵笨柒

直頭係啦
出去剷雪 起番架車出嚟 就係著佢

我件底衫著緊

lm

Nike pro Adidas techfit呢

個隻恐龍鳥牌 ARC'TERYX，堅正，不過你唔係追求要最新科技，唔洗買佢，加拿大隻 MEC 同Taiga 個性格比高過佢。
講返個報告，冇講排汗、透氣

有錢直上SmartWool Merino 250
排汗透氣保暖冇對手

arcteryx 最high-end野黎

底層保暖內衣
中層FLEECE
外層防風防水風褸

暖唔暖要睇你件FLEECE 既料同厚度

戶外衣著主要睇價錢， 重量， 保暖能力

arcteryx又唔算最high-end，不過佢真係夠膽研發囉

哪有錢買
淨係加拿大牌子都咁多選擇
香港就連columbia呢啲中下價貨都可以扮上菜

價錢行頭

鍾意fleece多過羽絨，真心

咪係，Columbia 香港個價都on9

排汗透氣

係香港洗鬼著columbia咩

仲要講緊底衫喎

九流貨色賣一流價錢 香港精神

其實仲有講有幾件洗過之後保暖效果仲好

美國買200USD返到香港見賣緊3000+

消委會出埋雜誌嘅話影響股市都得

啱啱去買已經冇晒，得返69蚊

已經減得少喇

著緊，冇乜特別，唔覺好保暖姐

U記著extra warm已經好鬼暖

一件都唔夠暖，係咪著夠兩件???

睇依個post覺得好多人買左貴底衫
接受唔到現實，係到死撐

有2件baleno
香港着其實夠，但旅行會加埋雞仔先夠

由細到大叫開劉華牌

無聽過選擇?

香港有幾凍呀？
洗鬼著咩，
上面班人禁渣㗎

我減價時段買$49

禁你老母

香港太古食水深

個會員制度，你起碼買五千蚊嘢，先拎到一次九折

喺外國買好過。

仲要平過佢

我著Patagonia，買左2件，一長一短，係香港去到落雪地方都著佢

香港咁撚熱，使撚著咩

約左經紀睇樓 自己諗

底層雞仔嘜，面衫着hoddie ，加件north face 薄羽絨防風防水二合一外套，揸電單車都唔覺凍
其他牌子淨係試過u記heat tech ，完全唔覺暖

heat tech虧佬褲都ok ge

columbia搵笨X N
我就著開MONTBELL

我負13 都係著佢(超極暧) + 冷衫 + 羽絨
隻手都係凍，但係個身係暖既
係香港依排試下普通$99 heatech 再試下超極暧就知分別
不過我覺得男裝果個質地舒服啲又暖d 好似係...
但係最細都好大所以都係買返女裝

無計，唔知太_定怡_
獨家代理左所以咁貴?

消委會算唔算其中一個真正為民服務既政府部門
真係做左好多大眾化產品既測試

有上面巴打話唔準woo

介唔介意講邊度有?
月尾去下雪地方

今期居然有周國腎做封面

用12蚊買黎睇下先

你想講Giordano吓話

越洗越保暖

有講喎

利申睇緊電子版

證明左真係唔係越貴越好同埋大牌子野都唔一定係靚野

我寧願着多幾件衫都唔想着多條褲，衫可以隨時除，褲唔得

你外層厚咪又係熱

一樣冇得除

出街保暖可能b記最暖
但佢無考慮到透氣同排汗呢
運動品牌有佢既技術 你行山著b記 出完汗成身濕睇你仲暖唔暖
無得一概而論

廣告？

仲有利工民

Patagonia Retail Stores

買依件，保暖加排汗，去到落雪地方，成日有暖氣，一出一入好易濕哂，唔排汗，你會冷襯

Patagonia Men's Capilene® Thermal Weight Crew

之前係一田買左件vr traveller 羽絨 兩千銀有冇比人搵笨

利工民手工同料真心得

Uniqlo 呢

終於有人識野👍 真係識貨之人只會用兩款baselayer
1. Patagonia
2. Smartwool

Overrated.
兩件都有，又唔係平，Patagonia 上年Black Friday 買左5件，之前滑雪著，而家底衫算

我fd做sales, North face summit series還好，其他個d款係水9人買 。好多位都係偷工減料

咁邊件最好？

二月尾去北海道 得u記果件超極暖內衣 夠唔夠造？

我都係，我去二世古滑雪
U 記夠做，因為重要既係睇你Fleece/羽絨，同防風外套，打底果件正正常常就夠

著住件extra warm heatech去過韓國 日本 加拿大，再著件衛衣，外套加多件棉褸都夠做，其實最緊要外套防風

我著Exwarm去日本會出汗

舊年11定12月
日日都見坑口間baleno大排長龍畀錢

蘋果都有講
好奇怪

放工行2間都話賣晒

今日新聞一出，Baleno 9.2萬件存貨而家已經全港極速清哂

無聊得濟打左上CS 問

真係無哂

認真 baleno其他衫嘅質地都好好 洗好多次都唔起毛粒

班連登仔係咪痴撚線,一日都未到就見光即死

canada goose

零售業又有新招用

呢款野之前去冰島旅行 一街都係 公廁潮牌黎？ 而且貴得黎只係showerproof

btw保暖內衣最緊要 透氣排汗 一入暖氣濕撚左就保唔到暖 買左件100%Merino wool base layer 好好著
而且唔會點出汗 唔怕會有臭味

岩岩無聊叫成team同事掃
港九新界12間得番2間有貨

普通無extra果款暖唔暖？

真係痴撚線公司

Patagonia
Smartwool
請問呢2個牌子大約幾多錢
Patagonia開係D大商場,睇黎都幾貴

已經冇曬
得$69果隻

邊到買 周圍都無貨

好撚癲真係

邊間

屌,岩岩去睇

無撚晒貨

兩樣都貴野黎
～5百

著開sub zero
但覺得貴

D保暖撚唔係成日都吹奏columbia踩低其他普通品牌架咩 死撚晒去邊

有冇人試過/知aigle果d如何
上次經過想買冇買到

外層厚可以除褸或者除件薄羽絨喎

都真係貴，窮佬都係著笨爛佬算

剛買B記長袖底衫$49

轉季啦

巴打, 邊度仲有貨?

我講梗褲，褲你唔打底，着勁厚都係入室内熱

其中「雞仔嘜」、「TOPVALU」、「Bossini」、「Uniqlo」、「Gunze」及「THERMOWAVE」保溫值更比洗濯前高20%以上，是由於多次洗濯過後，布料的蓬鬆度增加，令纖維間能保存更多空氣所致。

下星期三又凍番

點睇ICEBREAKER?

Smartwool着開佢啲羊毛襪，幾正

著過雞仔mud既人就知番唔到轉頭
而家差唔多全部冬天衫都係雞仔mud
夏天底衫可以當出街衫著

垃圾

公道講,columbia 既mid weight根本係FOR冬天行山/做運動著,用黎吸汗快乾
佢仲有隻heavy weight同 extreme fleece先係用黎保暖

Patagonia 其實唔差，不過性價比低；但係佢好鬼多得意既女仕或細路衣著，平時『口岩』著

賣貴佢先令消費者覺得買得好
做開Garment既都知
消委會次次測試化妝品同衣物, 都一大把車落去消費者度

剛剛出個陣入左2件 但好易起毛粒

u記個D洗幾次直程穿埋

好多人就咁睇咗個標題 就一窩蜂走去買
畀報紙佬誤導都仲未知
baleno同columbia嗰兩件根本唔同用途
就咁比較佢地某方面嘅性能，係斷章取義、comparing apples to oranges
睇開消委會報告都知，最緊要睇最後每樣產品有幾多粒星
呢個先係整體評分
而且上面都有巴打指出咗，人地有分mid-weight同heavyweight
起毛粒可能仲保暖咗，但影響舒適度
做衫邊有咁簡單
今時今日嘅思維仲只係停留喺件衫夠唔夠暖，落唔落後啲

你部係咩洗衣機、同咩衫一齊洗都有影響
你不如試下買件baleno洗，睇下有冇分別

堅定流架

早排去baleno先掃咗批普通底衫
因為唔信咩保暖內衣

真係唔覺columbia件野有幾差
個位數字都著佢打底

另外有無比較埋透氣果d先

消委會有比較
但報紙就只有寫保暖方面
啲c9嘅水平只會識件衫夠唔夠暖
佢地睇完報紙就會狗衝去買

咪臭係 份報告單份先8蚊雞

ps：baleno嗰款有8mg/kg甲醛

其實8mg/kg係超低

columbia依d垃圾真係on9先買
美國佬當係垃圾，黎係香港就竟然賣咁貴

Columbia果隻係邊款
兩年前買左件 入面係銀色 話唔知乜春技術
好似又係500幾

終於有人理性分析

十年八年前已經買aigle 既保暖內衣著緊, 我覺得好暖好透氣, 呢家都仲著緊用一件, 我通常係喺滑雪時同喺outdoor 好多時間先會著, 起碼負度數先會著, 對我黎講香港時天氣應該著唔倒

利申: 本身唔怕凍的

其他無咁解

驚爆炸 不了

係強國野

我着牛記唔洗打底都唔會着厚褲

睇你去幾凍啫

零下2-30度，係咪齋牛記先？

Bosinni都幾好 都幾平

買唔到底衫買321

買咗giordano

columbia係香港咁貴既原因
好似係係香港既Columbia係太古集團既旗下品牌

$759，內裡有個反射乜乜相信焗到仆街

AIGLE D野超易爛

羊毛內衣最好
SUPER MERINO WOOL EXP ROUND NECK TEE MS

Columbia 打手出現了

關咩事吖
可樂又唔見佢吊高嚟賣

又屈人打手
話完全信唔過或者誇張
但佢唔係完全冇道理喎
消委會由開始測試到整理報告到出版，啲嘢都可能轉咗新款

收左幾多錢

提一提大家，買聲稱

透氣衫，唔好落柔順劑去洗

會整密左件衫，就透唔到氣

上年都有人做左話baleno好用， 今年再消委會加持， 啱睇過灣仔舖頭已斷碼

斷晒貨了

去左CWB 買左廿件

1

雞仔嘜一出就撚狗啦

係咪凍到咁呀
我底褲都冇廿條啦

呢款大特價 推出來 果幾個鐘賣勁平.

零下我淨係試過一次，12月去韓國滑雪，真係齋牛記
其實我有條跑步warmer ，但買咗之後好少着，12月去日本有帶但最後都無着到
真心唔太鍾意着多條褲

睇人， 有d人怕凍咪唔夠

呢隻料我最鐘意，唔係咁多香港人捨得買merino wool，甚至唔係咁多人知呢隻料有咩過人之處

咁即係零下幾多呀？

有冇負40先？？